從香港工程既質素睇得出中國既滲入有幾快同破壞力

利申先，我係做工程，唔係做好耐，不過都知工程好多時都係講程序，講文件，講個官或者阿sir信唔信你，收唔收你貨。係好矛盾，因為工程就係咁矛盾，一時又話要數據得，一時又靠阿sir心情好就過骨。

咁點先會易d收，邊d又會難d收，無特定標準。又如果乜都揸正黎做，無一單工程可以如期完工。所以當中涉及既一定係一個或者一班經驗豐富既阿sir同官去收貨，知道邊d可以鬆手，邊d一定要做足，唔係就一定死人冧樓冚家剷。

因為呢d咁撚緊要，涉及到人命同安全，所以英國佬先整d乜鳩學會乜鳩工會，有d標準要遵守。香港乜都跟到足，先有今日咁既信譽，比到人信心，而當中又不乏彈性既收貨標準，去如期起貨

但係我屌鳩宜家d香港貪負老母！你地睇下下面d工程醜聞多撚到！涉及既全部都係大工程，都係政府有份做業主既工程，再唔係就係港鐵呢d臭閪商家佬，不過都係有政府份。

當人得到專業資格，但係做不道德既事，個破壞力係幾咁大。唔只一單工程既失敗，嚴重既有人命傷亡，更大既問題係上樑不正，成個業界既專業形象都無曬，人對你既專業無信心，同大陸一鳩樣，向上爬，上到位只係為左私利就可以亂鳩黎。

有個乜柒港鐵工程總監，話可以用手扭coupler ，屌你老母，coupler係鋼筋既joint口位，要cert的，你老母閪你隻手cert左啊？工程總監都講呢d指鹿為馬既野，去維護d商家佬，咁下面d人會點做？

呢d問題根本係係大陸先會咁，宜家既風氣已經完全滲入香港。尤其是政府帶頭指鹿為馬，高鐵工程、港珠澳橋，都係媚共親共既大工程，然後不斷做假，毒害香港專業人士同形象

[url]港珠澳橋造假案 再有技術員認罪 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

[url]紮鐵師傅反駁港鐵：工人不會主動剪鋼筋 多方因素配合才能造假 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

[url]【沙中綫醜聞】運房局去年9月已知紅磡站或有問題 政府問港鐵未獲解答 不再跟進 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

[url]高鐵西九站漏水淪豆腐渣 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

[url]稱接駁鋼筋不困難 港鐵工程總監：我扭都不用15秒 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

[url]【東方日報!!!】又爆危機 港珠澳大橋 人工島鋼筒 80倍速沉降 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

mtr唔請正常人

咁都要多得獻世派同佢地班打手關愛座hunter既
睇下
獻世派又反對調查啦

關咩事，根本香港人自己係咁

其實由廿年前開始一堆中國字頭承建商入黎
根本就有政治任務
共產黨一早就由各方面入手
教育 經濟 民生 建設 一路做野
都係為左同化香港人姐
果班承建商大把標蝕住都要做
大陸講緊閒閒地都幾百億工程 黎香港爭D幾千萬斜玻仔橋仔做 真係為左做工程咩
中字頭果堆有成班大陸黨派黎既工程師係香港做左好多年了
只係知又點 知都阻唔到 呢個係呢班大陸承建商既政治任務

呢d人又係，係議會到開曬綠燈比d人亂屌河馬

係

ICAC都唔敢查啦，有閪用。

香港重有咩政府部門未淪陷

水務署？

N/A

而家成個社會睇個錢字愈黎愈重要

主因係咩

97前 入得去土木工程既學生都係比較叻既

97後 就垃圾 邊緣人先去讀工程

如果你有證據請報ICAC

關咩叻唔叻
以前個d打短樁咪一9樣

狗鐵由以前唔准用支那出產支那牌子既物料變到而家用晒GB code支那自家製既垃圾就知香港工程界有幾墮落

政府帶頭

再次證明華人係賤種民族,一冇高等優秀嘅白人管理住就出撚哂事,華人果種講關係,走捷徑,唔跟規矩程序,做事不嚴謹嘅低賤劣根性出哂嚟

咩係華人？

傻仔 人地壟斷晒成個市場 講咩都得架啦
駛鬼同你負責 咁叻咪擺搭 你又乜都做唔到
地鐵上樑不正下樑歪 我都認同
連d tech做野都鳩流流

起橋呀，仆街

其實收貨點會冇標準 要揸正收實得

離遠都聞到陣廢中味
明明同樣做唔到啲乜，但硬係要搵位踩低人懶係醒咁

一隻手掌拍唔響

比例？
最後短樁俾人調查告到七彩
依家有冇追究？

有冇人覺得會員（哲學撚）係地產商打手

香港工程界自己都唔把好關

>毒害香港專業人士同形象

香港所謂專業人士 咩律師醫生工程師 咩野責任義務
咪又係搵到錢就得 形象wfc

依家港共政府啊
中國人血統冇人睇住就會愈嚟愈肆無忌彈架啦

直頭眾人皆醉佢獨醒，世事都俾佢睇通睇透。

"咁叻咪擺搭"，你又乜都做唔到。
"難食咪唔好食囉"，你又乜都做唔到。
"人工低咪唔好做囉"，你又乜都做唔到。
"醫院失職醫死親人"，你又乜都做唔到。
"買唔起租唔起樓咪訓街囉"，你又乜都做唔到。
"老母俾三個阿差輪"，你夠佢地打咩？你又係乜都做唔到。

明唔明呀？"傻仔"。
--------------------------
曲線要講明

盧偉國做過乜野？

其實現有工程要做足功夫個價根本太貴，就算起間醫院都唔平，梗何況大白象？啲錢只可以整到劏房嘅 setting，但偏偏要做到豪宅咁，所以啲人就偷工減料。

我就係會考炒粉先去讀工程degeee

但而家揸緊fit嘅就係你所講97前入去嗰班

你連個廢中都駁唔到 成個怨婦咁叫
擺搭地鐵 衝擊九龍灣個總部 有能力既話

其實好多工程大佬都話97前後香港都係咁，唔關大陸事

只不過係科技發達左，最起碼以前無得揸住部手機影相，禁個制就傳比蘋果。

屌你啦
97前地鐵有冇試過冇啟用就漏水磨蝕呀
鳩噏冇個譜

工程界搞到咁政府都有好大責任，因為政府落標一向係價錢行先，價賤者得，結果個個就鬥平鬥賤，然後再外判出去食一少浸，最後單工程就質量差到不行，期又短，大判要左鑽右鑽灰色地帶去claim啊公錢同期。一間咁既環境下點出到好既工程呢

依家叺政府全部係中共傀儡
同支國建築商合謀咪越來越差囉
又點撚解唔關支國事呀

lm

97前都係咁架啦on9,唔係使撚12個月dlp咩

港鐵半個政府部門都咁

可想知其他建築公司

為慳錢 原材料都來自支那

特別係預組件，你懂的

正苦要人起得快，唔夠不直又要迫人做
判頭咪慳水囉，一定影響質量
好似高鐵咁，未起都知個銀碼唔夠用啦
仲未計班中字頭個班搞鬼

唔只工程，所有野都係價低者得
maintenance fee 係貴到仆街，根住啲野用兩年就壞，然後換過，一啲都唔襟，除返個成本其實仲貴

啲大老細一向都係價錢行先，唔考慮啱唔啱用，呢個政府on9

可以點

補充返：
啲 tender bid 個project 返嚟係低價，但啲野一壞要換，報嘅價係天價嚟

如果個標係連maintenance contract 一個Lum sum咁做有冇得諗

在商言商，我覺得格價係合理，不過因為錢，因為成本，偷工減料，令到人命得唔到基本既保障係咪太腐敗啊

自從梁振英管治香港之後 廢咗廉政公署 你哋認為香港仲有得救？ 依家只係睇住香港爛到去乜嘢地步 貪污腐敗去到幾離譜 幾時超越中囯

我做左十幾年紮鐵
只可以同你講 全港百分之九十九既樓都係咁
唔係依個年代 九七前都係咁
以前荷蘭佬同英國大sir收貨都係一樣
以前蕭強(紮鐵大王)教我地用一千蚊令呀sir收吉雞陣

扭唔到四十都係用風媒cut
柱頭插唔入飛標都係裝假狗
鐵未驗好拉力都係照用

我只可以講 依個年代除左私樓同港豬澳
其他多數都係好野
08年打後柱鐵既鐵數多左
間牆既勾仔 只有多左無少左

依加個個都話香港工程差左 好多垃圾
但我地做結構既紮鐵佬 做既野 紮既鐵數就比以前多左好多 我真係唔覺工程有點差左

當年去澳門先可怕 威尼斯一路落石屎一路睇緊佢冧得未
呀sir一話唔收貨就比人炒左
果種垃圾工程 我地香港係唔會有

班細路識條撚咩
自己幻想出來咪話係囉
香港工程一向都係求求其其
條友仲要岩岩出來做, 就懶係識行情咁
工程界個水深到仆街

而家點解咁多人知?
因為呢幾年多左大白象, 全民都反感, 傳媒睇到實一實, 一有事即時大報特報。
以前做工程又真係會冇事? 以前工程意外又多, 死人又多，標準又低, 連安全意識到冇，起出來既貨會點? 自己知啦

而家做工程老果班上哂位果班, 正正就係以前90年代走淨, 英國佬走哂, 留係香港既人囉

講得岩
工程真係水好深
食水深既係班大判二判
我地日日曬既真係唔知水深火熱

依家係貨不對版 比足錢結果出次貨

除左中國滲入 我覺得最大原因係由consultant 到works 個個都賤價bid job 公司投放人手資源落單project 就少 質素自然差 同埋香港做工程單單都趕頭趕命 唔夠時間 點可以又低fee 又短時間但交到好貨

根本樓主做得唔耐, 淨係識少少同D流程
就出來開PO , 發大哂D野來講, 幻想哂

分分鐘, 佢連自己公司老闆都冇幾多次傾過野, 出去開會都未試過
全部係日日番工, 加上下連登, 加聽D同事講
自己諗出來

英國人衰極唔會開個天價出黎

高鐵每米成本多少？工程界報價近十年完全失控

元朗起條人行天橋，成班工程jj衝出黎話係要咁貴。質量唔好得過港英，卻再追索天價附加費。

依個世界係有比價的，歐美人工再貴，都唔會報到香港的天價工程。

老老柒柒
做過工程 接觸過mtr既
都知mtr d用料 施工好撚嚴
而加

如果依家仲叫唔夠budget 好想知以前d樓d基建係點起出嚟

細個覺得ICAC好正氣 今時今日香港搞成咁真係覺得好唏噓

千祈唔好撘沙中

盧偉聰做過乜野？有罪案要主動查。

沙中線好難唔搭
咁先大獲

個個站都爛尾

做Supplier都遇到唔少好判頭真係我跟例跟料去做
不過真係買少見少

起得真係好夾硬

上面都有巴打問可以點，係咪真係咁無奈

其實好多都係壞左幫你換，或者借比你，但係啲野用到三年到要全套換，話壽命完，呢個價先貴

起果班垃圾 代工率高 呀豬呀狗都話自己大師父 工程師更加垃圾

this is china
反正唔洗同你交代

咪係 呢d野關咩收生事
仲講大學果幾年 本身工程建造業文化係咁，短樁

errr 想問下你up乜9
講緊工程收生成績同工程文化
你就講調查結果同責任追究 ？
負責調查個班咪就係班老野囉
話事個班政府揸fit個班咪林鄭個堆老野囉

我諗林鄭算後生

淨係上星期果條打風落雨短片，地盤工人果句極精警對白，DLKH，就知工程界真係好辛苦

審計署同稅務局（好似係）

又無時間又少錢

駁唔到

都唔知請撚曬啲讀書撚做乜鳩 落手落腳又唔識 靜係識鳩講唔做野

幾年後嘅香港將會不宜居

香港人幾時唔係咁樣
當年有英國𥄫住先少出事

地冚老是常出現

消防

其實香港嘅專業界别裏面，真正有資深專業經驗同操守嘅老鬼，或者大公司，一般喺專業團體同行業公會都比較低調。

本身生意都唔憂做，一早又已經有行內業界認同，何必嘥時間去出面做公職？不如俾時間做多單生意…

所以，努力搏喺公會上位、識多啲人、攞多幾份公職嘅，往往唔係業內最好嗰班人…例子：陳X波、何X堯、劉X章…

過去，大部分專業團體都係靠業界自律嘅，除非真係明顯犯法，先有警察、老亷去查。依家俾呢班專業能力唔太強嘅人去管理專業界别，你話點管吖？

仲未計過去十幾年，大部分專業界别嘅生意，多多少少都同大陸有關，攪到啲專業會長、議會成員，個個以為做好同大陸政府嘅關係，就係幫業界做咗嘢…如果上面政治風向一轉（例如要大力支持基建、一地兩檢、大灣區發展…），有幾多業界代表可以客觀咁以事論事？

係，好癡線，做政府既都係下欄，然後鳩擦大陸鞋，再定個大方向望神州

係窮呀屌你個閪

又得唔到尊重，仲要比d商家佬屈鳩你cut鐵

唔似你有日本國民尊重

勞重芪是之一，毒害業界

ICAC 都比支共入侵啦！

早排有人話查689UGL事件，即刻比支共打咗落來，現時ICAC 比譚惠豬好似是做唔知咩顧問！

陳雲講過， 因為 中國加入了wto..

如果ICAC都無就真係同大陸狗無分別

香港好多行都變質

宜家大量專業都係咁

律師 工程，專業人士既腐敗個破壞力係幾咁大

香港人社會風氣同性格根本就唔適合搞engineering
一路淨係識玩cost down玩財技chur盡賺盡，技術細節部分就求求其其，咁不如all-in大搞金融房地產好過啦

奶共奶支奶到徹底地腐化！

馬生還面不紅，耳不亦地出來鳩叫，當市民真喺咩撚都唔識！

中國大陸都成個樣版比人睇！

幾年後?

而加已經喺

即喺所謂嘅：「無恥便無敵」。

有得走好走

其實點解中共要拉到香港同佢哋一樣咁低水平
淨係文化入侵方便全面接管仲唔夠？搞衰香港對佢哋有咩好處

真係唔撚明點解係都要同化

又語言又生活習慣

同化因為要殖民，消滅香港人呢個民族，但多方面搞衰香港只係殺雞取卵

其實唔洗諗咁多 一早放棄左香港

利申 大陸做野 前年咁岩有班客係共老 有官職既 唔知佢吹水嚇鳩我地定堅料
佢話 除左 民生野一早已經打入曬香港之外 大陸既國企會聯合買起大量港島沿維港既大廈,目的係改曬天台既LED牌同外牆展示 變成中國擁有既地標

見到香港啲工程成日出錯真係唔想喺香港工作
利申：外國讀緊engine

仲有人信香港有救

做緊政府工程但正常都係用IEC或BS standard，or equivalent, 好少用GB
土木工程就唔知了

我覺得質素依一刻嚟講都同九七前差唔多
但有d 風氣真係轉咗
做假呢d 嘢，無人知還好
但依家爆咗出嚟
正常業主呢個時候梗係斬纜話個承建衰
點會光明正大走出嚟講d 弱智嘢保護個承建
我覺得爆得出黎地鐵就要問責
如果做假完全無風險, 做假的程度一定會加劇
最終香港的建築真係變到大陸咁一樣豆腐渣

慢慢啦

btw，呢d天氣 巴打小心曬親

就好似買起曬香港既大書局咁 你吹佢唔漲

成日俾班土木工程撚影衰哂我地政府工程師
其他 discipline 跟足哂程序收貨都無撚用啦
仲要次次civil做得慢delay咗就係咗逼E&M，BS趕收貨 civil食屎狗

ICAC 都俾人廢埋

仲唔收返多少枱底數

有數入袋自然 收貨都鬆手啦

退步接軌 香港gogogo

堅 支那一早做緊

所謂統一基因
唔容許任何異己

豆腐渣已經唔只係私人工程，滲到政府大型公程，幾年前有個官仲講話咩呢度係香港唔係大陸

自己搭渡輪睇下
兩邊都越來越多中國品牌

日立之前先無咗

玻璃心，不低得你好過佢！

總有一日取消關係法，大家自求多福啦

指鹿為馬

每一日都活生生上演

我覺得呢招好堅 成個維港知名度好國際化 佢一野就變曬中國牌 GG

其實而家維港起馬一半都係支那野

建行

香港人個格根本就係支那血統
97前俾英國管住先冇將d閪格蒲頭
英國走咗之後d貪污自私咪出返晒黎

平時搭車 都見到D 好多做工程既人好明顯大陸人黎
背住個牛龜咁大既書包 撗衝直撞完全唔顧其他人 既強國特色

五毛又做野矮化香港人了

其實公共野收貨都仲係好嚴緊 班19mtr就唔知 始終佢地內部既工程風氣同政府唔同